[抛磚引玉]《對Tg策略》

《對Tg策略》

宜家全香港都深受Tg所害，小弟憑自己嘅經驗抛下磚，希望減輕Tg對手足嘅傷害。大家都比下意見。

1. 除裝備前用凍水沖一沖全身，儘快沖涼換衫。
唔洗再講啦，沖走殘留於裝備同埋件衫嘅催淚氣體先除低。否則會出現二次傷害。

2. 裝備濾水器
我估計全香港大部分嘅水塘、地下水、甚至海水都混咗好多催淚氣體，二噁英。買一個濾水器或者唔能夠好大幫助，但吸少dd Tg就可能對身體好大幫助。記住濾水器一定要得到NSF 42同NSF 53認證先好買。

好擔心中大嘅手足，佢地d水肯定受到污染，希望儘快有濾水器幫手。樽裝水始終唔係長久之計。

3. 食綠豆沙排毒
我知道有部分手足唔信中醫理論，但我個人經驗係：綠豆好有用，好有用。
《本草綱目》載：「綠豆消腫下氣，治寒熱，止泄痢，利小便，除脹滿，厚實腸胃，補益元氣，調和五臟，安精神，去浮風，潤皮膚，解金石、砒霜、草本等一切毒。」

《景岳全書》：味甘，性涼。能清火清痰下氣，解煩熱，止消渴，安精神，補五臟陰氣，去胃火吐逆，及吐血衄血，尿血便血，濕熱瀉痢腫脹，利小水，療丹毒風疹，皮膚燥澀，大便秘結，消癰腫痘毒，湯火傷痛，解酒毒鴆毒，諸藥食牛馬金石毒，尤解砒霜大毒。」

食完係會屙d好黃嘅尿，之後會舒服好多。綠豆真心有用，希望大家試下。
我個人就係：綠豆煲熟薏米，加少少海帶。

4. 馬X良秋X潤喉蜜
唔賣廣告啦，我就覺得飲咗係有用而且好潤喉，有需要就自己試下。

自推十連

9／10

幫推

Pish

推

[內附名單][重要]各大學據點請主動出擊！

8／10

7／10

6／10

5／10

4／10

3／10

2／10

1／10

push

pish

持續5個月的抗暴之戰中，防暴警在各區「催淚彈放題」，催淚化合物幾乎遍佈香港每個角落。K.Kwong再次在網上解釋催淚煙的禍害，指因高溫而由催淚化合物分解出來的二噁英污染物，難以清洗和抵擋，警告一般市民不要自行清洗。他更特別提到，防暴警現時身穿的裝備，並非「NBC Nato」型面罩，無法阻擋吸入二噁英；而二噁英亦會殘留於衣物與裝備上，*令污染物帶至警署及家中，或影響前線警及其家人的精子及生殖能力，更有可能導致流產及畸胎*。

他當時又指，二噁英不但溶於脂肪，而且相當穩定，擔心女警和女示威者攝入後，懷孕會小產。他強調，被國產催淚彈污染過的地方，要認真清理才能解封，因催淚化合物及其*殘餘物不能溶於水內，更不可用漂白水清潔，否則會釋出更多有害物質*，須混合多種指定化學劑，令催淚化合物及其殘餘物溶於其中，再釋稀沖走，才能安全清潔。但他慨嘆，警方和市民均不知國產催淚彈的遺害有多大，令負責清潔的食環工友「率先硬食」，更指外國應對這類有毒物質時，要穿生化衣。

由民間自發成立的研究組織的公共衞生研究社撰文，亦呼籲政府停用催淚彈，阻止人道災難，因催淚化合物在高溫會分解出類二噁英，並能通過皮膚接觸、食物、食水和空氣等途徑進入人體，常身處前線、暴露於催淚煙中的人是高危一族，即使佩戴面罩等保護裝備，也無法避免攝入。*當身體長出氯痤瘡，代表體內含有相當濃度（但未足以致命）的類二噁英，但因其毒性在廿年後才減半，可謂無法根治*，醫生只能用藥紓緩症狀。在外國，不少氯痤瘡患者在幾十年後，患處還在發膿。

文章又指，氯痤瘡往往只是類二噁英中毒的早期症狀，若攝入過量，可破壞免疫系統、影響內分泌平衡，甚至致癌；*孕婦則有流產或誕畸胎風險，甚至通過母嬰傳染（包括血液及母乳），把類二噁英傳給下一代*。有文獻指出，高濃度的二噁英會影響嬰兒體重、語言、認知、小肌肉運用等發展。警方至今在港施放至少7,500枚催淚彈，惟政府仍未清楚知道催淚彈的成份及其衍生化合物，以至它對人體的長期健康影響，更遑論檢測受污染食物上的毒素和提醒市民其潛在災害。

唉
真係喊出嚟
黑警真係on9唔係扮